【中美角力】斥美淪中國附屬國 班農：對華綏靖很危險

被美國總統特朗普視為親信的白宮前首席智囊班農（Stephen K. Bannon），昨日在日本出席講座時批評，歷屆美國政府容忍美國國民成為中國經濟擴張犧牲品，稱美國變成了像附屬國一樣。他指，美國和東亞盟友必須團結起來，共同遏制中國「令人恐懼、厚顏無恥和全球性的」野心。班農補充說，為實現這個目標，總統已着手美國的復興計劃。

班農認為，21世紀最重要的的講話不是特朗普的就職演說，而是中國國家主席習近平早前在中共十九大所發表的演說。美國要應對中國的優勢和不斷增長的霸權，需要美國及其盟友進入「決策的關鍵期」。他用20世紀國際社會對納粹德國的綏靖主義為例警告說，對中國這樣一個不斷崛起的競爭者採取綏靖政策是危險的。

班農說，特朗普表示要改變過去幾十年美國對中國崛起採取的綏靖政策。美國要停止成為中國事實上的進貢國，美國跟中國的貿易，每年存在5,000億或4,850億美元的逆差。

班農認為，過去25年，美國及其地區盟友在戰略上無所作為，讓中國鑽民主制度的空子。他認為，是美國等民主國家縱容中國按自己的牌理出牌，這些民主國家則扮演了推波助瀾的角色。

班農同時認為，遏制中國的野心，需要美國的領導層避免陷入所謂的「修昔底德」（Thucydides）陷阱，就是新崛起的大國必然挑戰現存大國，而現存大國也必然回應這種威脅，導致戰爭的不可避免。這一理論是古希臘歷史學家、思想家修昔底德提出的。

Mr robot

歷史在重演
上世紀容忍納綷
今日容忍中共

綏靖到中共真係變納綷 最後歐洲藉機再次瓜分中國
咩債都唔係還

歐洲 顧掂自己俾伊斯蘭文化侵略先啦

等睇：美國自古以來就是中國！